<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Klikni da vidiš problem</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Manji rizik mentalne nestabilnosti</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Veći rizik mentalne nestabilnosti</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Ekstreman rizik mentalne nestabilnosti</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Ovi kolonisti su u lošem raspoloženju i moguće je da će doći do manjeg udara na psihu u svakom trenutku:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Ovi kolonisti su u lošem raspoloženju i moguće je da će doći do večeg udara na psihu u svakom trenutku:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Ovi kolonisti su kritično pod stresom i možda će imati ekstremni (možda čak i nasilan) psihički lom u bilo kojem trenutku:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Provjerite potrebe ovih kolonista da otkrijte šta im smeta.\n\nDa bi se kolonisti osjećali bolje, možete im pružiti bolju hranu, dati im više vremena za zabavu, postaviti ih u lijepa okruženja, pustiti ih da piju i puše i još mnogo više.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonistu je potrebno spasiti</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Koloniste je potrebno spasiti</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Ovi kolonisti su onesposobljeni i nalaze se na podu:\n\n{0}\nPošaljite drugog kolonistu da ih spasi i odnese do kreveta.\n\n(Da spasite, izaberite drugog kolonistu, onda pritisnite desni klik na žrtvu pa izaberite Spasi.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Potrebna odbrana</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Ovdje ste već neko vrijeme i vjerovatno su vas vidjeli. Piratski napadi će započeti uskoro.\n\nTrebate da pripremite odbranu <!-- alt. Trebate pripremiti odbranu -->, da li to bile zamke, vreće pijeska, ili kupole. <!-- alt. oklopne kule --></NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potreban doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ovim kolonistima je potrebna medicinska pomoć, ali vi nemate zdravih kolonista izabranih kao Doktor.\n\n{0}\nIzaberite zdravog kolonistu da radi kao Doktor. Ako se pacijenti ne tretiraju rane imaju šansu da neće normalno zacijeliti i mogu postati trajne. <!-- alt. Ako se pacijenti ne tretiraju, postoji šansa da se rane neće potpuno zacijeliti i mogu postati trajne. --></NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potreban rudar</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Izabrali ste da se izvrši rudarenje, ali ni jedan kolonista nije Rudar.\n\nIzaberite kolonistu kao Rudara.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potreban nadzornik</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Imate zatvorenika, ali ni jedan od kolonista nije nadzornik.\n\nIzaberite kolonistu kao Nadzornika.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Malo hrane</LowFood>
  <LowFoodDesc>Imate opasno malo hrane.\n\n    <!-- ref. Full bars worth of food in storage: {0} -->Punih šaka hrane u skladištu: {0}\n    Kolonisti i zatvorenici koji dobivaju hranu: {1}\n    Imate dovoljno hrane za: {2} dan(a)\n\nUzgoji, kupi, ili lovi za hranu.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Malo lijekova</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Imate samo {0} preostalih lijekova u skladištu.\n\nKupite još lijekova od trgovaca.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Nemate lijekova u skladištu.\n\nKupite još lijekova od trgovaca.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Potrebni kreveti za koloniste</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Imate više kolonista nego kreveta za njih. Neko neće imati mjesto za spavanje.\n\nIli napravite još kreveta, ili promjenite krevet za zatvorenike u krevet za koloniste.\n\nAko nemate resursa, mjesta za spavanja su besplatna i postavljaju se instantno. <!-- alt. ...i postavljaju se odmah. --></NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Lovcu nedostaje oružje</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonista je izabran kao lovac ali nema oružje na daljinu.\n\nOni neće loviti ako nemaju oružje na daljinu.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Poderana odjeća</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Ovi kolonisti nose poderanu odjeću, što ih čini nesretnim:\n\n{0}\nDajte im odjeću koja nije toliko oštećena.\n\nMožete sašiti odjeću na stolu za šivenje, ili kupiti je od trgovaca.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Nedobrovoljna nagost</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Ovi kolonisti su goli i nisu sretni zbog toga:\n\n{0}\nDajte im odjeću.\n\nMožete sašiti odjeću na stolu za šivenje, ili kupiti je od trgovaca.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Gladovanje</Starvation>
  <StarvationDesc>Ovi kolonisti gladuju:\n\n{0}\nDajte im nešto hrane.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Gladovanje životinje</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Ove ukročene životinje gladuju:\n\n{0}\nDajte im nešto hrane.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Iscrpljenost</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Ovi kolonisti su iscrpljeni i potreban im je odmor:\n\n{0}\nDajte im da se odmore. <!-- alt. Dajte im odmora. --> Trebat će im krevet koji je označen za koloniste. Isto tako, provjerite da nisu regrutovani.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potreban lijevak za punjenje</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Imate dozator za hranu, ali nemate lijevak za punjenje pored njega.\n\nDa bi radio, dozator mora crpiti hranu iz obližnjeg lijevka kojeg treba napuniti hranom.\n\nPostavite lijevak za punjenje pored dozatora.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Potreban izvor gotove hrane</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Vi nemate način spremanja gotove hrane.\n\nPotreban vam je šporet, logorska vatra, ili dozator hrane.\n\n(Ne smije se nalaziti u zatvoreničkoj ćeliji, jer ga tada kolonisti ne mogu korisiti.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Potreban izvor zabave</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Vaši kolonisti moraju da ispune svoju želju za zabavom, ali niste sagradili ni jedan izvor zabave.\n\nPomozite im tako kako bi izgradili šahovski stol, ili neki drugi izvor zabave.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Potrebne baterije</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Imate solarni generator ili vjetroturbine, ali ne i baterije. To znaći da ćete ostati bez struje svaki put kad sunce zađe ili se vjetar smiri.\n\nSagradite jednu ili dvije baterije da osigurate održivu struju.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Borac ima oružje na daljinu</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista je Borac po osobini, ali ima oružje na daljinu. Ovo će ih učiniti nesretnim.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Kolonista sa štitom ima oružje na daljinu</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista ima štit i oružje na daljinu. Neće moći da gađaju iz svog oružja kroz štit (osim na mete koje ih već diraju, tj. mete koje su u blizini).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Potreban projekat za istraživanje</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Imate opremu da istražujete ali niste izabrali projekat.\n\nOtvorite meni za istraživanje pa izaberite projekat.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} besposlen(ih) kolonista</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Ovi kolonisti šetaju okolo jer su besposleni:\n\n{0}\nTrebate im zadati nešto produktivno da rade.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonisti je potrebno liječenje</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Ovim kolonistima treba medicinska pomoć. Bez nje mogu preminuti od rana, ili njihove rane mogu postati trajne.\n\n{0}\nIzliječite ih tako što ćete ih poslati u medicinski krevet.\n\n(Prvo trebate označiti medicinski krevet tako što ćete odabrati bilo koji krevet, a onda ga označiti kao medicinski krevet. Zatim odaberite ozlijeđene koloniste i desnim klikom na medicinski krevet ih označite kao pacijente.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Smrzavanje</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Ovi kolonisti se trenutno smrzavaju.\n\n{0}\nProvjerite da li im je odjeća prikladna za trenutno godišnje doba i da li prostorije imaju grijanje.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pacijenata čeka da se operišu</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Ovi pacijenti čekaju na operaciju:\n\n{0}\nProvjerite da li imate sve potrebno za operaciju kao i slobodnog doktora.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Vatra!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Izbila je vatra u kućnom području.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Teška bolest</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Ljudi su pod rizikom smrti zbog teške bolesti:\n\n{0}\nOsigurajte im najbolju medicinsku pomoć.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Ljudi su pod rizikom smrti zbog teške bolesti:\n\n{0}\nAko je moguće, razmislite da obavite amputaciju ili zamjenu inficiranih udova da bi ih spasili.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Bilijarski stolovi nemaju prostora</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Jedan od bilijarskih stolova se nalazi uz neki predmet pa kolonisti nemaju mjesta.\n\nBilijarski stol treba imati mjesta oko sebe da bi se mogao koristiti.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Lovac ima štit i oružje na daljinu</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Jedan od vaših lovaca koristi oružje na daljinu i lični štit što im onemogučuje gađanje izvan štita.\n\nOni neće moći loviti sve dok se štit ne ukloni.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Potrebna topla odjeća</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Barem {0} kolonista neće imati toplu odjeću kada dođe zima.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Svim vašim kolonistima će nedostajati topla odjeća kada dođe zima.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Temperatura napolju će dostići {0}.\n\nMožete sašiti odjeću na stolu za šivenje, ili je kupiti od trgovaca.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Nepokretan karavan</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Jedan od vaših karavana je nepokretan zato što je prenatrpan.\n\nMožete ga ponovo učiniti pokretnim tako što ćete odbaciti neke stvari koje karavan transportuje.</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>