<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Klikni da vidiš problem</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Manji rizik mentalne nestabilnosti</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Veći rizik mentalne nestabilnosti</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Ekstreman rizik mentalne nestabilnosti</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Ovi kolonisti su u lošem raspoloženju i moguće je da će doči do manjeg udara na psihu u svakom trenutku:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Ovi kolonisti su u lošem raspoloženju i moguće je da će doči do večeg udara na psihu u svakom trenutku:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Ovi kolonisti su kritično pod stresom i možda će imati extremni (možda ćak i nasilan) psihički lom u bilo kojem trenutku:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Provjerite potrebe ovih kolonista da otkrijte šta im smeta.\n\nDa bi se kolonisti osjećali bolje, možete im pružiti bolju hranu, dajte im više vremena za zabavu, postavite ih u lijepa okruženja, pustite ih da piju i puše, i još mnogo više.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonistu je potrebno spasiti</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Koloniste je potrebno spasiti</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Ovi kolonisti su onesposobljeni i nalaze se na podu:\n\n{0}\nPošaljite drugog kolonistu da ih spasi i odnese do kreveta.\n\n(Da spasite, izaberite drugog kolonistu, onda pritisnite desni klik na žrtvu pa izaberite Spasi.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Potrebna odbrana</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Ovdje ste već neko vrijeme i vjerovatno su vas vidjeli. Piratski napadi će započeti uskoro.\n\nTrebate da pripremite odbranu, da li to bile zamke, vreće pijeska, ili kupole.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potreban doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ovim kolonistima je potrebna medicinska pomoć, ali vi nemate zdravih kolonista izabranih kao Doktor.\n\n{0}\nIzaberite zdravog kolonistu da radi kao Doktor. Ako se pacijenti ne tretiraju rane imaju šansu da neće normalno zacijeliti i mogu postati trajne.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potreban rudar</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Izabrali ste da se izvrši rudarenje, ali ni jedan kolonista nije Rudar.\n\nIzaberite kolonistu kao Rudara.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potreban nadzornik</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Imate zatvorenika, ali ni jedan od kolonista nije nadzornik.\n\nIzaberite kolonistu kao Nadzornika.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Malo hrane</LowFood>
  <LowFoodDesc>Imate opasno malo hrane.\n\n    Full bars worth of food in storage: {0}\n    Kolonisti i zatvorenici koji dobivaju hranu: {1}\n    Days worth of food in storage: {2}\n\nUzgoji, kupi, ili lovi za hranu.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Malo lijekova</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Imate samo {0} preostalih lijekova u skladištu.\n\nKupit još hrane od trgovaca.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Nemate lijekova u skladištu.\n\nKupite još lijekova od trgovaca.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Potrebni kreveti za koloniste</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Imate više kolonista nego kreveta za njih. Neko neće imati mjesto za spavanje.\n\nIli napravite još kreveta, ili promjenite krevet za zatvorenike u krevet za koloniste.\n\nAko nemate resursa, mjesta za spavanja su besplatna i postavljaju se instantno.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Lovcu nedostaje oružje</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonista je izabran kao lovac ali nema oružje na daljinu.\n\nOni neće loviti ako nemaju oružje na daljinu.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Poderana odjeća</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Ovi kolonisti nose poderanu odjeću, što ih unesrečuje:\n\n{0}\nDajte im odjeću koja nije toliko oštećena.\n\nMožete sašiti odjeću na stolu za šivenje, ili kupiti je od trgovaca.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Nedobrovoljna nagost</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Ovi kolonisti su goli i nisu srećni o tome:\n\n{0}\nDajte im odjeću.\n\nMožete sašiti odjeću na stolu za šivenje, ili kupiti je od trgovaca.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Gladovanje</Starvation>
  <StarvationDesc>Ovi kolonisti gladuju:\n\n{0}\nDajte im nešto hrane.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Gladovanje životinje</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Ove ukročene životinje gladuju:\n\n{0}\nDajte im nešto hrane.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Iscrpljenost</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Ovi kolonisti su iscrpljeni i potreban im je odmor:\n\n{0}\nDajte im da se odmor. Trebat će im krevet koji je označen za koloniste. Isto tako, provjerite da nisu regrutovani.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Need food hopper</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>You have a nutrient dispenser with no hopper next to it.\n\nTo work, paste dispensers must draw from an adjacent hopper filled with raw food.\n\nBuild a hopper adjacent to the dispenser.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Potreban izvor gotove hrane</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Vi nemate naćin spremanja gotove hrane.\n\nPotreban vam je šporet, kampska vatra, ili nutrientski izbacivać hrane.\n\n(Ne smije se nalaziti u zatvoreničkoj čeliji, jer tada kolonisti ga ne mogu korisiti.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Potreban izvor sreće</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Vaši kolonisti moraju da ispune svoju želju za srećom, ali niste sagradili ni jedan izvor sreće.\n\nPomozite im tako kako bi izgradili šahovski stol, ili neki drugi izvor sreće.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Potrebne baterije</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Imate solarni ili generator na vjetar, ali ne i baterije. To znaći da čete ostati bez struje svaki put kad sunce zadje ili vjetar se smiri.\n\nSagradite bateriju ili dvije da osigurate održivu struju.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Melee borac ima oružje na daljinu</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista je Melee Borac po osobini, ali ima oružje na daljinu. Ovo će ih učiniti nesrečnim.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Kolonista sa štitom ima oružje na daljinu</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista štit i oružje na daljinu. Neće moći da pucaju iz svog oružja kroz štit (osim na mete koje ih već diraju,tj da su u blizini).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Potreban projekat za istraživanje</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Imate opremu da istražujete ali niste izabrali projekat.\n\nOtvorite meni za istraživanje pa izaberite projekat.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} besposleni kolonista</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Ovi kolonisti šetaju okolo jer su besposleni:\n\n{0}\nTrebali ste im zadati nešto produktivno da rade.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Colonist needs treatment</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>These colonists need medical treatment. Without it, they may die of their wounds, or their wounds may become permanent.\n\n{0}\nTreat them by sending them to a medical bed.\n\n(First, assign a medical bed by selecting it and toggling it into a medical bed. Then, select the wounded colonists and right-click on the medical bed to make them a patient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermija</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Ovi kolonisti pate od hipotermije.\n\n{0}\nProvjerite da im je odjeća za trenutnu sezonu i da prostorije imaju grijanje.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pacijenata čeka da se operišu</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Ovi pacijenti čekaju na operaciju:\n\n{0}\nProvjerite da li imate sve potrebno za operaciju kao i slobodnog doktora.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Vatra!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Izbila je vatra u području kuće.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Teška bolest</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Ljudi su pod rizikom zbog teške bolesti:\n\n{0}\nProvjerite tako da kako bi oni mogli dobiti najbolju medicinsku pomoć.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>People are at risk for death because of severe illness:\n\n{0}\nIf possible, consider amputating or replacing infected limbs in order to keep colonists alive.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Bilijarski stolovi trebaju prostor</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Jedan od bilijarskih stolova se nalazi uz neki objekat pa kolonisti nemajuj mjesta.\n\nBilijarski sto treba mjesta oko sebe tako da bi se mogao koristiti.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Lovac ima štit i oružje na daljinu</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Jedan od vaših boraca koristi oružje na daljinu i lični štit što im onemogučuje pucanje izvan štita.\n\nOni neće moći loviti sve dok se štit ne skine.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Potrebna topla odjeća</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Barem {0} kolonista neće imati toplu odjeću kada hladna sezona dodje.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Svim vašim kolonistima će nedostajati topla odjeća kada dodje zima.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Temperatura napolju će dostići {0}.\n\nMožete sašiti odjeću na stolu za šivenje, ili je kupiti od trgovaca.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Nepokretan karavan</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Jedan od vaših karavana je nepokretan zato što je prenatrpan.\n\nMožete karavan demobilizirati tako što bi odbacili neke stvari koje transportuje.</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>